{"Este": [0], "artigo": [1], "traz": [2], "\u00e0": [3, 41, 50, 88, 100], "discuss\u00e3o": [4], "duas": [5], "perspectivas": [6], "de": [7, 28, 96, 126, 134, 156, 159], "an\u00e1lise": [8, 59, 97], "discursiva": [9], "que": [10, 82, 103, 141], "propomos": [11], "como": [12, 119], "complementares": [13], "e": [14, 19, 36, 61, 137, 148], "interdependentes:": [15], "a": [16, 132, 138, 163], "vis\u00e3o": [17], "biopol\u00edtica": [18, 60], "o": [20, 44, 70, 102], "olhar": [21], "sem\u00e2ntico-polif\u00f4nico.": [22], "Nossa": [23], "proposta": [24], "constitui-se": [25], "uma": [26, 58, 135], "experi\u00eancia": [27], "aproxima\u00e7\u00e3o,": [29], "guardadas": [30], "as": [31], "diferen\u00e7as": [32], "te\u00f3ricas,": [33], "da": [34, 37, 52, 65, 112], "Filosofia": [35], "Sem\u00e2ntica": [38], "Lingu\u00edstica": [39], "aplicadas": [40], "Educa\u00e7\u00e3o.": [42], "Dado": [43], "contexto": [45, 73], "educacional": [46, 75], "do": [47, 91, 145], "Brasil": [48, 166], "frente": [49], "implementa\u00e7\u00e3o": [51], "Base": [53], "Nacional": [54], "Comum": [55], "Curricular,": [56], "elaboramos": [57], "sem\u00e2ntico-polif\u00f4nica": [62], "dos": [63], "objetivos": [64, 85], "BNCC.": [66, 113], "Come\u00e7amos": [67], "por": [68], "examinar": [69], "documento": [71, 87, 158], "no": [72, 86, 110, 165], "biopol\u00edtico": [74], "e,": [76, 106], "na": [77], "sequ\u00eancia,": [78], "submetemos": [79], "os": [80, 94, 143, 150], "enunciados": [81], "expressam": [83], "seus": [84], "descri\u00e7\u00e3o": [89], "polif\u00f4nica": [90], "sentido.": [92], "Ambos": [93], "eixos": [95], "visam": [98], "p\u00f4r": [99], "mostra": [101], "est\u00e1": [104], "pressuposto": [105], "portanto,": [107], "n\u00e3o": [108], "explicitado": [109], "discurso": [111], "Ao": [114], "fim,": [115], "pensamos": [116], "ter": [117], "demonstrado": [118], "esses": [120], "dois": [121], "referenciais": [122], "podem": [123], "ser": [124], "usados": [125], "forma": [127], "integrada,": [128], "para": [129, 162], "alertar": [130], "sobre": [131], "necessidade": [133], "leitura": [136], "consequente": [139], "compreens\u00e3o": [140], "transcenda": [142], "limites": [144], "texto": [146], "manifesto": [147], "busque": [149], "ditos": [151], "mais": [152], "ou": [153], "menos": [154], "velados": [155], "um": [157], "import\u00e2ncia": [160], "substancial": [161], "educa\u00e7\u00e3o": [164], "contempor\u00e2neo.": [167]}