{"O": [0], "texto": [1], "exp\u00f5e": [2], "a": [3], "evolu\u00e7\u00e3o": [4], "contempor\u00e2nea": [5], "do": [6, 12], "direito": [7], "administrativo": [8], "brasileiro": [9], "na": [10], "perspectiva": [11], "autor.": [13], "Sintetizando": [14], "as": [15], "muta\u00e7\u00f5es": [16], "mais": [17], "relevantes": [18], "da": [19], "disciplina,": [20], "o": [21, 25], "autor": [22], "discorre": [23], "sobre": [24], "que": [26], "denomina": [27], "de": [28, 41], "giros": [29], "democr\u00e1tico-constitucional": [30], "e": [31, 39], "pragm\u00e1tico,": [32], "procurando": [33], "atender": [34], "\u00e0s": [35], "exig\u00eancias": [36], "pol\u00edticas,": [37], "econ\u00f4micas": [38], "sociais": [40], "seu": [42], "tempo.": [43]}