{"Historical": [0], "herbarium": [1], "of": [2, 17, 35], "father": [3], "M.": [4, 39], "La\u00ednz": [5], "(JBAG-La\u00ednz),": [6], "kept": [7], "at": [8], "the": [9, 33, 85], "Atlantic": [10], "Botanic": [11], "Garden": [12], "(Gij\u00f3n/Xix\u00f3n,": [13], "Spain).": [14], "Aproximately": [15], "30%": [16], "records": [18, 24], "in": [19, 47], "JBAG-La\u00ednz": [20], "are": [21, 32], "provided.": [22], "31": [23], "correspond": [25], "to": [26, 44, 74], "type": [27], "specimens,": [28], "among": [29], "which": [30], "14": [31], "holotypes": [34], "taxa": [36, 45], "described": [37], "by": [38], "La\u00ednz.": [40], "Georeference": [41], "information": [42], "corresponding": [43], "mentioned": [46], "Fern\u00e1ndez": [48], "Prieto,": [49], "J.A.;": [50], "D\u00edaz": [51], "Gonz\u00e1lez,": [52], "T.;": [53], "Nava,": [54], "H.S.": [55], "(2007)": [56], "La": [57], "protecci\u00f3n": [58], "de": [59, 65], "la": [60], "flora": [61], "vascular": [62], "del": [63], "Principado": [64], "Asturias.": [66], "Naturalia": [67], "Cantabricae": [68], "3:": [69], "37-56,": [70], "has": [71], "been": [72], "denatured": [73], "0.01": [75], "degrees.": [76], "If": [77], "more": [78], "accurate": [79], "precision": [80], "is": [81], "required,": [82], "please": [83], "contact": [84], "data": [86], "provider.": [87]}