{"Observations": [0], "floristiques": [1], "issues": [2], "de": [3, 6, 28, 49], "la": [4, 29, 41, 50], "base": [5], "donn\u00e9es": [7], "flore": [8], "du": [9, 24, 43], "Conservatoire": [10], "botanique": [11], "national": [12], "alpin": [13], "(CBNA).": [14], "Ces": [15, 36], "observations": [16, 37], "sont": [17, 38], "produites": [18], "par": [19], "le": [20], "CBNA,": [21], "les": [22], "partenaires": [23], "CBNA": [25], "(Parcs": [26], "nationaux": [27], "Vanoise": [30], "et": [31], "des": [32], "Ecrins,": [33], "FRAPNA": [34], "01).": [35], "diffus\u00e9es": [39], "sur": [40], "plateforme": [42], "P\u00f4le": [44], "d'Informations": [45], "Flore": [46], "Habitats": [47], "(PIFH)": [48], "r\u00e9gion": [51], "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.": [52]}