{"\"Museu": [0], "Nacional/UFRJ": [1], "est\u00e1": [2], "vinculado": [3], "ao": [4], "Minist\u00e9rio": [5], "da": [6, 25, 80, 106, 131, 156, 168], "Educa\u00e7\u00e3o.": [7], "\u00c9": [8], "a": [9, 77, 95, 134, 151, 233, 324, 329, 337, 347], "mais": [10, 166, 227], "antiga": [11, 107], "institui\u00e7\u00e3o": [12], "cient\u00edfica": [13, 232], "do": [14, 53, 69, 83, 91, 159, 255, 280], "Brasil": [15, 70], "e": [16, 23, 56, 122, 145, 154, 165, 201, 220, 224, 261, 266, 274, 304, 307, 314, 318], "o": [17, 74, 115, 205], "maior": [18], "museu": [19], "de": [20, 35, 37, 44, 51, 62, 85, 89, 109, 117, 119, 126, 173, 176, 186, 207, 222, 242, 250, 264, 269, 271, 284, 289, 297, 326, 331, 334, 339, 343, 349], "hist\u00f3ria": [21, 202], "natural": [22], "antropol\u00f3gica": [24], "Am\u00e9rica": [26, 169], "Latina.": [27], "Criado": [28], "por": [29], "D.": [30], "Jo\u00e3o": [31], "VI,": [32], "em": [33, 71, 98, 100, 112, 216, 239, 252, 277, 293, 301, 309, 311], "06": [34], "junho": [36], "1818": [38], "e,": [39], "inicialmente,": [40], "sediado": [41], "no": [42, 58, 129, 248, 287], "Campo": [43], "Sant'Anna,": [45], "serviu": [46], "para": [47, 341, 351], "atender": [48], "aos": [49], "interesses": [50], "promo\u00e7\u00e3o": [52], "progresso": [54], "cultural": [55], "econ\u00f4mico": [57], "pa\u00eds.": [59], "Originalmente": [60], "denominado": [61], "Museu": [63, 75, 92, 160, 256], "Real,": [64], "foi": [65], "incorporado": [66], "\u00e0": [67], "Universidade": [68, 81], "1946.": [72], "Atualmente": [73], "integra": [76], "estrutura": [78], "acad\u00eamica": [79], "Federal": [82], "Rio": [84], "Janeiro.": [86], "\u201cO": [87], "Departamento": [88, 206, 288], "Entomologia": [90, 120, 208, 290], "Nacional": [93], "teve": [94], "sua": [96], "origem": [97], "1842,": [99], "princ\u00edpio": [101], "como": [102, 137, 346, 354], "um": [103, 138, 213, 294], "dos": [104, 226], "setores": [105], "Se\u00e7\u00e3o": [108], "Zoologia,": [110], "tendo": [111], "1916": [113], "adquirido": [114], "status": [116], "Laborat\u00f3rio": [118], "Geral": [121], "Agr\u00edcola.": [123], "A": [124], "partir": [125], "1971,": [127], "j\u00e1": [128], "\u00e2mbito": [130], "UFRJ,": [132], "passou": [133], "ser": [135], "reconhecido": [136], "departamento": [139], "distinto.": [140], "Atuando": [141], "na": [142, 195], "pesquisa,": [143], "ensino": [144], "extens\u00e3o,": [146], "suas": [147], "principais": [148], "miss\u00f5es": [149], "relacionam-se": [150], "manuten\u00e7\u00e3o,": [152], "preserva\u00e7\u00e3o": [153], "estudo": [155], "Cole\u00e7\u00e3o": [157], "Entomol\u00f3gica": [158], "Nacional,": [161], "uma": [162], "das": [163], "maiores": [164], "representativas": [167], "Latina,": [170], "onde": [171, 258], "cerca": [172], "cinco": [174], "milh\u00f5es": [175], "exemplares": [177], "ou": [178], "lotes": [179], "est\u00e3o": [180, 320], "depositados.": [181], "No": [182], "Departamento,": [183], "diversas": [184, 278], "linhas": [185], "pesquisa": [187, 285], "envolvendo": [188], "insetos": [189], "v\u00eam": [190], "sendo": [191], "desenvolvidas,": [192], "com": [193, 210, 323], "enfoque": [194], "sistem\u00e1tica,": [196], "morfologia,": [197], "biologia,": [198], "ecologia,": [199], "biodiversidade": [200], "natural.": [203], "Atualmente,": [204], "conta": [209], "dez": [211], "docentes,": [212], "docente": [214], "aposentado": [215], "atividade,": [217], "seis": [218], "t\u00e9cnicos": [219, 319], "dezenas": [221], "estudantes": [223], "estagi\u00e1rios": [225], "variados": [228], "n\u00edveis,": [229], "desde": [230], "inicia\u00e7\u00e3o": [231], "p\u00f3s-doutorado,": [234], "os": [235], "quais": [236], "desenvolvem": [237], "pesquisas": [238], "diferentes": [240], "grupos": [241], "insetos.": [243], "Os": [244], "docentes": [245, 317], "atuam": [246], "principalmente": [247], "Programa": [249], "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o": [251], "Ci\u00eancias": [253], "Biol\u00f3gicas-Zoologia": [254], "Nacional/UFRJ,": [257], "ministram": [259], "disciplinas": [260], "orientam": [262], "alunos": [263], "Mestrado": [265], "Doutorado,": [267], "al\u00e9m": [268], "participarem": [270], "outros": [272], "programas": [273], "cursos": [275], "regulares": [276], "partes": [279], "Brasil.": [281], "As": [282], "atividades": [283], "desenvolvidas": [286], "t\u00eam": [291], "resultado": [292], "consider\u00e1vel": [295], "n\u00famero": [296], "artigos": [298], "cient\u00edficos,": [299], "divulgados": [300], "peri\u00f3dicos": [302], "nacionais": [303], "internacionais": [305], "qualificados,": [306], "tamb\u00e9m": [308], "comunica\u00e7\u00f5es": [310], "congressos,": [312], "simp\u00f3sios": [313], "palestras.": [315], "Seus": [316], "fortemente": [321], "comprometidos": [322], "identifica\u00e7\u00e3o": [325], "material": [327], "entomol\u00f3gico,": [328], "composi\u00e7\u00e3o": [330], "corpos": [332], "editoriais": [333], "revistas": [335, 352], "cient\u00edficas,": [336], "emiss\u00e3o": [338], "pareceres": [340], "\u00f3rg\u00e3os": [342], "fomento,": [344], "assim": [345], "aprecia\u00e7\u00e3o": [348], "manuscritos": [350], "cient\u00edficas": [353], "consultores": [355], "ad": [356], "hoc.\u201d": [357], "fonte:": [358], "http://www.museunacional.ufrj.br/": [359]}