{"Trata-se": [0], "de": [1, 8, 25, 50, 69, 115, 127], "uma": [2, 106], "constru\u00e7\u00e3o": [3], "te\u00f3rica": [4], "acerca": [5], "dos": [6, 112], "postulados": [7], "Lev": [9], "Vigotski": [10], "sobre": [11], "a": [12, 125], "rela\u00e7\u00e3o": [13, 21], "entre": [14], "aprendizado": [15, 39, 72, 82], "e": [16, 18, 33, 71, 87, 117], "desenvolvimento": [17, 91], "sua": [19], "evidente": [20], "com": [22], "o": [23, 38, 41, 48, 75, 90, 99], "fato": [24, 49], "que": [26, 37, 42, 73, 81, 97, 104], "nos": [27, 43, 51], "tornamos": [28], "humanos": [29], "atrav\u00e9s": [30], "da": [31], "media\u00e7\u00e3o": [32], "intera\u00e7\u00e3o": [34], "social.": [35], "Acredita-se": [36], "\u00e9": [40, 54, 63, 83], "caracteriza": [44], "como": [45], "humanos,": [46], "portanto": [47], "desenvolvermos": [52], "humanamente": [53], "justamente": [55, 78], "possibilitado": [56], "por": [57], "essa": [58], "capacidade": [59, 111], "primeira.": [60], "Tal": [61], "discuss\u00e3o": [62], "fundamental": [64, 86], "para": [65, 89, 123], "pensarmos": [66], "os": [67], "processos": [68], "ensino": [70], "perpassam": [74], "ambiente": [76], "escolar,": [77], "porque": [79], "sustenta": [80], "um": [84], "aspecto": [85], "necess\u00e1rio": [88], "das": [92], "fun\u00e7\u00f5es": [93], "psicol\u00f3gicas": [94], "culturalmente": [95], "organizadas,": [96], "antecede": [98], "desenvolvimento,": [100], "possibilitando": [101], "ao": [102], "professor": [103], "fa\u00e7a": [105], "aposta": [107], "ainda": [108], "maior": [109], "na": [110], "sujeitos": [113], "educacionais": [114], "aprenderem": [116], "se": [118], "desenvolverem.": [119], "Quest\u00f5es": [120], "epistemol\u00f3gicas": [121], "basilares": [122], "pensar": [124], "forma\u00e7\u00e3o": [126], "professores.": [128]}